<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ECOHCARE</title>
    <link>http://www.ecohcare.at/</link>
    <description>Recent content on ECOHCARE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Creative Commons Attribution - NoDerivs 3.0 Unported License</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.ecohcare.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Österreich am letzten Platz bei der Koordination der medizinischen Versorgung.</title>
      <link>http://www.ecohcare.at/post/2015-03-17-Koordination-der-Versorgung/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ecohcare.at/post/2015-03-17-Koordination-der-Versorgung/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nowadays, primary care in Romania, the Czech Republic and Poland is stronger than primary care in Austria.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;…schreibt Dionne Kringos in einer Studie, die von der WHO in Auftrag gegeben wurde.
Das ist ein weiterer Hinweis auf die negativen Konsequenzen,
die ein ungelenkter Zugang zum Gesundheitssystem mit sich bringt.
In der selben Studie findet sich Österreich am letzten Platz,
was die Qualität der Koordination von Untersuchungen und Behandlungen im Gesundheitssystem betrifft.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;What especially contributed to the low scores is the collaboration
between primary care and secondary care and the scale and skill-mix
of primary care practices. &lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:9db141c358a80a911612755ed09c139d:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:9db141c358a80a911612755ed09c139d:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://www.ecohcare.at/images/Kringos.Boerma.ea2014-92.png&#34; alt=&#34;Low scores are the collaboration between primary care and secondary care&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;p&gt;
        Low scores are the collaboration between primary care and secondary care
        
            
        
        &lt;/p&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coordination of primary care is positively associated with primary care governance and primary care workforce development.
The Spearman’s correlation values are 0.38 (p-value 0.03) and 0.41 (p-value 0.02) respectively.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Maßnahmen, die die gegenwärtige Situation verbessern können scheinen auf der Hand zu liegen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Eine Verbesserung der Ausbildung bei jenen Berufen, die in der Primärversorgung arbeiten. Dazu gehören in erster Linie, die Allgemeinmedizinier. Österreich das einzige Land in Europa, wo die Allgemeinmedizin keine eigentliche Facharztausbildung hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Implementierung eines vernünftigen &lt;a href=&#34;http://www.amplusgesundheit.at/AM%20Plus_PHC-Konzept%20Version%201-2014.pdf&#34;&gt;Primary Health Care&lt;/a&gt; Konzeptes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Lenkung der Patioentenströme, die die freie Arztwahl berücksichtigt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:9db141c358a80a911612755ed09c139d:1&#34;&gt;Kringos, D. S.; Boerma, W. G.; Hutchinson, A. &amp;amp; Saltman, R. B. (2014), &amp;lsquo;Building primary care in a changing Europe&amp;rsquo;, WHO Regional Office for Europe and European Observatory on Health Systems and Policies. &lt;a href=&#34;http://goo.gl/t27EWB&#34;&gt;http://goo.gl/t27EWB&lt;/a&gt;
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:9db141c358a80a911612755ed09c139d:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die „freie Arztwahl“ macht das Gesundheitssystem teurer.</title>
      <link>http://www.ecohcare.at/post/2015-02-19-Freie-Arztwahl-macht-Gesundheitssystem-teurer/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ecohcare.at/post/2015-02-19-Freie-Arztwahl-macht-Gesundheitssystem-teurer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dass die sogenannte „freie Arztwahl“, bei der zwischen den verschiedenen
Versorgungsebenen nicht unterschieden wird, zu Problemen führt,
berichtet der Kurier
(&lt;a href=&#34;http://kurier.at/lebensart/gesundheit/studie-ungelenkte-patienten-machen-gesundheitssystem-teurer/115.144.793&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;)
und bezieht sich auf unsere Studie, die man
 &lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/publication/268794575_Unregulated_access_to_health-care_services_is_associated_with_overutilization-lessons_from_Austria&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;
  lesen kann.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Problem des ungelenkten Zugangs zum Gesundheitssystems in Österreich.</title>
      <link>http://www.ecohcare.at/post/2014-12-17-Ungelenkter-Zugang-zu-allen-Ebenen-der-Gesundheitsversorgung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ecohcare.at/post/2014-12-17-Ungelenkter-Zugang-zu-allen-Ebenen-der-Gesundheitsversorgung/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der ungelenkte Zugang zu allen Ebenen der Gesundheitsversorgung  verursacht Belastungen sowie Kosten und schwächt  die Medizinische Grundversorgung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einer von der Österreichischen Nationalbank geförderten populationsbasierten Befragung an 3500 Personen („Die Inanspruchnahme von Gesundheitseinrichtungen in Österreich“) konnte eine Arbeitsgruppe der Abteilung für Allgemeinmedizin an der MedUni Wien zeigen, dass die Inanspruchnahme von Gesundheitseinrichtungen der sekundären und tertiären Ebene im internationalen Vergleich in Österreich über 4-fach höher liegen. Diese Ergebnisse wurden nun im angesehenen &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1093/eurpub/cku189&#34;&gt;European Journal of Public Health&lt;/a&gt; veröffentlicht.&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-überhöhte-inanspruchnahme-der-spitäler-und-ambulanzen:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70&#34;&gt;Die überhöhte Inanspruchnahme der Spitäler und Ambulanzen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pichlhöfer: „Der unregulierte  Patientenzugang zu allen Versorgungsebenen geht einher mit einer deutlich erhöhten  Inanspruchnahme der sekundären und tertiären Versorgungsebenen, insbesondere auch von Universitätskrankenhäusern wie dem AKH. Besondere Brisanz gewinnt diese Tatsache mit dem  im kommenden Jänner in Kraft tretenden Krankenanstalten-Arbeitszeitgesetz, wodurch die jetzt schon bestehende Überlastung von Personal und Strukturen noch weiter verschlechtert wird.“  „Besorgniserregend ist diese übermäßige Inanspruchnahme des stationären Bereichs darüber hinaus, weil damit eine Gefährdung der PatientInnen für unerwünschte Vorkommnisse und Zwischenfälle verbunden ist, in der EU  im Ausmaß von 8-12% “ ergänzt Maier.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-schwächung-der-medizinischen-primärversorgung:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70&#34;&gt;Die Schwächung der medizinischen Primärversorgung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Daten  der Studie zeigen, dass die Patienten die Gesundheitseinrichtungen in beliebiger Folge und unkoordiniert aufsuchen; damit kann die Primärversorgung ihren Kernaufgaben nicht nachkommen. Diese sind 1) die umfassende Versorgung von häufig vorkommenden Gesundheitsstörungen der Bevölkerung sowie gegebenenfalls – wenn medizinisch notwendig- die gezielte Überweisung zu  höheren  Versorgungsebenen; 2) die Koordination  der Versorgung durch Kommunikation mit allen Versorgungsebenen inklusive zentraler Dokumentation sowie  durch  Integration der verschiedenen fachärztlichen Versorgungsvorschläge  für den individuellen Patienten. und 3) die Gerechtigkeit im Zugang zur Versorgung, indem  die spezifischen Bedürfnisse von Randgruppen (Menschen mit psychischen Erkrankungen, Multimorbidität, Polymedikation, Sprachproblemen usw.) beachtet und sie vor Unter- oder Überversorgung geschützt werden . Diese Gegebenheiten führen zu der bekannten – und mittlerweile politisch wahrgenommenen- Schwächung der Primärversorgung in Österreich.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-regulierung-des-zugangs-zur-sekundär-und-tertiärversorgung-kann-das-gesamte-gesundheitssystem-stärken:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70&#34;&gt;Die Regulierung des Zugangs zur Sekundär- und Tertiärversorgung kann das gesamte Gesundheitssystem stärken&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Autoren sind überzeugt, dass eine Regulierung des  Zugangs zur sekundären und tertiären Versorgungsebene in Österreich  die überhöhte Inanspruchnahme im stationären Bereich und in den Ambulanzen reduzieren und die die Primärversorgung stärken würde. . Sie weisen nachdrücklich darauf hin,  dass es mit diesem Vorschlag nicht zu  einer Einschränkung der freien Arztwahl kommen würde , sondern um eine Lenkung der PatientInnen zu den höheren  Versorgungsebenen in ihrem Interesse. Die freie Wahl des Arztes innerhalb der Primärversorgungsebene würde weiterhin aufrecht bleiben. Eine derartige Regulierung würde damit auch zur Dämpfung des  hohen Kostenanstiegs im österreichischen Gesundheitssystem und der Spitalslastigkeit beitragen.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70:1&#34;&gt;Pichlhöfer O, Maier M. Unregulated access to health-care services is associated with overutilization—lessons from Austria. Eur J Public Health [Internet]. 2014 Nov 23; Available from: &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1093/eurpub/cku189&#34;&gt;http://dx.doi.org/10.1093/eurpub/cku189&lt;/a&gt;
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:4dc3b16658035cae6dd40c6e7c14ef70:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>http://www.ecohcare.at/about/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ecohcare.at/about/about/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;the-ecology-of-health-care-in-austria:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;“The Ecology of Health Care in Austria”&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A CATI aided telephone survey of the Austrian population to assess the occurrence of health complaints and the subsequent help seeking behavior with special emphasize on under-served minority groups - migrant populations, elder people, and female gender.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Registered at ClinicalTrials.gov &amp;ndash; Identifier &lt;a href=&#34;http://clinicaltrials.gov/show/NCT01261845&#34;&gt;NCT01261845&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;primary-outcome-measures:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Primary Outcome Measures&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The Incidence of disease and health complaints in the gerneral population.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The utilization of health care resources with respect to primary, secondary and tertiary levels of care.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;secondary-outcome-measures:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Secondary Outcome Measures&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The prevalence of various categories of self-help&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The prevalence of depression and GAD assessed by the PHQ-2 and GAD-2 respectively.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The utilization of CAM and a classification scheme for CAM methods in Austria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The use of case vignettes to calibrate response measures across various ethnic minority groups.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;methods:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Methods&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enrollment:   3500&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Study Start Date: February 2010&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inclusion Criteria: 16 years or older&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;funding:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Funding&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Grant by the Anniversary Fund of the Austrian National Bank with the Title „Die Inanspruchnahme von Gesundheitseinrichtungen in Österreich”; project number &lt;a href=&#34;http://www.oenb.at/jublfonds/jublfonds/projectsearch?id=5106&amp;amp;action=detailview&amp;amp;origin=resultlist&#34;&gt;13683&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;copyright:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Copyright&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The material on this site is protected by the &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-nd/3.0/&#34;&gt;Creative Commons BY-ND 3.0&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;contact:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Contact&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;lead-investigators:6083a88ee3411b0d17ce02d738f69d47&#34;&gt;Lead investigators&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otto Pichlhoefer, MD&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Department for General Practice and Family Medicine&lt;br /&gt;
Center for Public Health at the Medical University of Vienna&lt;br /&gt;
Kinderspitalgasse 15&lt;br /&gt;
A-1090 Wien, AUSTRIA&lt;br /&gt;
Tel.   +43 (1) 292 8950-710&lt;br /&gt;
Fax.   +43 (1) 292 8950-719&lt;br /&gt;
Email  otto.pichlhoefer@meduniwien.ac.at&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prof. Manfred Maier, MD&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Department for General Practice and Family Medicine&lt;br /&gt;
Center for Public Health at the Medical University of Vienna&lt;br /&gt;
Kinderspitalgasse 15&lt;br /&gt;
A-1090 Wien, AUSTRIA&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>